轉貼：港爸的港女- 葉朗程

港爸的港女
葉朗程2017/2/20 — 17:55
「港女」Seasun爆了句：有樓有高潮（TVB片段截圖）
「港女」Seasun爆了句：有樓有高潮（TVB片段截圖）
理直氣壯地在廣大觀眾面前說一段歪理，是一件需要莫大勇氣的事。

蠢到前無古人後無來者呢個地步，先可以大大聲喺鏡頭面前講得出一句，有樓有高潮。

這等宣言根本無異於有人同你講，我係賤呀，吹咩？

廣告

輕輕擦一擦我們雪亮的眼睛，看清楚這位女士的嘴臉，你認為她，真係有咁蠢？

佢唔係蠢。

廣告

「咁都唔係蠢？直情白癡啦！」有人說。

信我，佢唔係蠢，or at least，唔算蠢。

點為之蠢，let us recall a handy example。

還記得有位香港傑青，跟大家分享她如何拼命賺錢、冇時間 social、好少睇戲、跟住幾多歲就買樓、幾多歲就供完層樓嗎？

佢錯判傳媒會歌頌她的價值觀，以為香港人會 buy 呢套「買樓需苦幹」嘅血淚史，繼而自討沒趣，攞假嚟丟，呢啲就係叫蠢。

亂咁認叻嘅人，多數係蠢。

高潮港女唔同，佢唔係認叻，佢係認賤。

認賤嘅人多數係，佢知道自己講嘅嘢或做嘅嘢係錯，亦都要專登講出嚟做出嚟，即係明知錯而錯。

唔知錯而錯，係蠢；明知錯而錯，係壞，唔係蠢。

「妖！是但啦！蠢又好，壞又好，總之要鬧啦！」又有人這樣說。

鬧之前，先聽聽以下的故事，是真人真事。

小學二年級，有位小女孩已經愛上書本。那時候的香港，處於一個沒有手機的年代。但就算這位小女孩生於今時今日，我相信她仍然會是那種，看書多過看電話的稀有動物。

這位小女孩家貧，但女孩的爸爸每個月也會給她額外的零用買書。

「點解唔去圖書館借？」你可能會這樣問。

小女孩解釋，她爸爸知道她一本書會睇完又睇，睇完又睇，買完一本新嘅，都會鍾意攞番本舊嘅出嚟，又再睇完又睇，所以她爸爸覺得這個錢，值得為女兒花。

我想略略說一說這位小女孩之後的人生。

但未開始之前，必先要說一說這位小女孩和她爸爸之間發生過的一件，小事。

如常地，小女孩從街角的小書店，興高采烈地跑回家。

但這一天卻是格外的興高采烈。

「爸爸！」小女孩一關上家門就說。

「點呀女，今次買咗咩書？」正在閱讀報紙的爸爸問。

「唔只買咗本書呀，仲賺咗五蚊呀！」興奮的火花在小女孩的瞳孔裏舞動著。

女兒這樣一說，終於吸引到爸爸的注意，使得他放下報紙，好奇地問：「賺咗五蚊？」

「係呀！書店個嬸嬸頭先找多咗五蚊畀我。」小女孩手中的五蚊， pizza 咁大。

明白過女兒的興奮從何來之後，這個爸爸的腦海一下子閃過很多他應該對女兒說的人生道理。他平時就是喜歡說理，什麼人格、什麼品德，幾乎每晚飯後也總有機會說個四五六遍。雖然道理是說過很多，但女兒畢竟還少，再多的道理也只會埋藏在小女孩的腦海裏，而沒有機會真正的放進心內。

這個爸爸看著自己的女兒高興的表情，又看看她手上的五塊錢，想了幾秒，沒有說什麼，只是叫她過來他旁邊坐下來，輕輕吻了她的頭髮一下，問：

女，你覺得你嘅人格，係咪淨係值呢五蚊？

小女孩本來的笑容在一瞬間消失，血液飛快地跑到臉上來，嘴巴不停顫抖，卻依然還能強忍著淚水，不爽地鬆開爸爸的手，慢慢把家門打開，一步一步的走回街角的書局。

只有八歲的小女孩，竟然聽得懂爸爸這個問題，我覺得很了不起，也證明她的竅，開了。

據聞，當小女孩回到書店把五蚊還給書店老闆娘，老闆娘再肉緊的抱著這個女孩說「真乖」之後，小女孩才一下子將一直強忍著的淚水釋放出來。

不是每位小女孩也可以像這位小女孩般幸運，有個懂得身教的爸爸。今天你看到有些港女衝出來認自己有多賤格，其實不就是想搏一搏出位，and earn that 15 minutes of fame，然後置之死地而後生，希望藉著一點名氣找個男人嫁出去。

最近聽到一句至理明言，gentlemen，you are who your daughter will end up falling in love with。

各位港男，你女兒將來愛上的男人，可能會好乞你憎，但其實嗰個男人，很有機會就是你今天的倒影。

鬧爆港女，其實某程度上就是在踐踏他們的家庭教育。

媽媽跟我分享過她小時候這段書店騙案，讓我明白到一個道理。

我們今天的港爸如何，我們將來的港女，也必如何。